\section{Motywacja i cel pracy}


\subsection*{}

\begin{frame}{Motywacja}
  \begin{itemize}
    \item Potrzeba replikowania konfiguracji systemów
      \note{Klonowanie dysków nie zawsze wygodne}
    \item Istnieją systemy zarządzania konfiguracją
      \note{Wymagają pisania specyfikacji}
    \item Nie ma narzędzi generujących specyfikację
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Cel pracy}
  \begin{itemize}
    \item Stworzenie narzędzia, które generuje specyfikację na podstawie przygotowanego systemu
    \begin{itemize}
      \item Niezależne od platformy
      \item Wykrywające pakiety oprogramowania
      \item Rozszerzalne
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}



\section{Wykorzystane oprogramowanie}


\subsection{Chocolatey}

\begin{frame}{Chocolatey}
  \begin{itemize}
    \item Menadżer oprogramowaina dla Windows
    \item Baza skryptów PowerShell automatyzujących zarządzanie programami (pobieranie, instalowanie, aktualizowanie, usuwanie)
  \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Puppet}

\begin{frame}{Puppet}
  \begin{itemize}
    \item System zarządzania konfiguracją
    \item Specyfikacja zapisana w postaci klas
    \item Odczytuje specyfikację i aplikuje odpowiednie zmiany
    \item Zawiera abstrakcje elementów systemów (zarządzanie oprogramowaniem, usługi systemowe, itp.)
    \item Roszerzalny przez wtyczki
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{Zasada działania}
  \framezoom<1><2>(1cm, 0cm)(6.3cm, 1cm)
  \framezoom<1><3>(1cm, 2.8cm)(6.3cm, 1cm)
  \framezoom<1><4>(1cm, 4.2cm)(6.3cm, 1cm)
  \begin{columns}
    \begin{column}{7cm}
      \begin{flushright}
        \includegraphics[height=8cm]{img/manifest_to_defined_state_split.png}
      \end{flushright}
    \end{column}
    \begin{column}{3cm}
      \tiny{Źródło: \url{http://docs.puppetlabs.com/learning/agent\_master\_basic.html}}
    \end{column}
  \end{columns}
  \note{Powiedzieć o faktach i Facterze. Reszta pobieżnie}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{Puppet Dashboard}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=8cm]{img/dashboard.png}
  \end{center}
  \note{Opcjonalny. Pozwala przypisywać klasy do jednostek i grup}
\end{frame}



\section{Opis stworzonego narzędzia}


\subsection*{}

\begin{frame}{Architektura}
  \begin{itemize}
    \item Osobna klasa dla każdej specyfikacji
    \pause
    \item Klasy przechowywane w repozytoriach Git
    \begin{itemize}
      \item Separacja wersji roboczej i produkcyjnej
      \item Automatyczna walidacja
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Etapy działania}
  \begin{itemize}
    \item Zapisanie stanu początkowego
    \item Zapisanie stanu zmodyfikowanego
    \item Porównanie stanów i wygenerowanie klasy
  \end{itemize}
  \note{W każdym z etapów użytkownik musi podać tylko nazwę}
  \note{Stan początkowy też zapisany w repozytorium Git}
\end{frame}

%TODO Podprogramy
\begin{frame}{Podprogramy}
  \begin{itemize}
    \item Badają różne elementy systemu
      \note{Pakiety oprogramowania to jedna z możliwości}
    \pause
    \item Składają się z dwóch elementów:
    \begin{itemize}
      \item Na kliencie: Wtyczka do Factera
      \pause
      \item Na serwerze: Program odczytujący fakty. Wykonuje jedną z akcji:
      \begin{itemize}
        \item Zapisuje stan początkowy
        \item Porównuje stan początkowy z nowym i generuje element klasy
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Problemy}
  \begin{itemize}
    \item Niedoskonałości Chocolatey
    \pause
    \item Niespójność środowiska w Windows
    \note{Były też inne, ale nie ma czasu ich omawaiać}
  \end{itemize}
\end{frame}



\section*{Podsumowanie}


\subsection*{}

\begin{frame}{Podsumowanie}
  \begin{itemize}
    \item Porównuje stany systemu i generuje specyfikację
    \item Wykrywa nowo zainstalowane oprogramowanie
    \item Można rozszerzać przez podprogramy
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
    \textbf{\Large Dziękuję za uwagę}
  \end{center}
\end{frame}
